OU PGDE

OU PGDE點睇
值唔值
出黎行其實係咪都會睇邊間U 既PGDE畢業

大把人讀完淨係做到TA
搵唔到P位
TA幾年搞唔掂轉行
僧多粥少呀絲打

算啦小學就是尻但

睇 major 多？

小學邊間都夠做

係咪過來人
真係搞唔明邊間大學pgde真係咁重要咩

普遍小學仲意教大，港大
中學就唔鐘意教大，音體藝除外

要咩料先讀得pgde?

咁其實bu cu 都係差唔多咋喎

有degree, 加識呼吸就得

真

苦惱緊試唔試多年先簡ou 但又唔想又曬左一年

讀緊咩

VA
利申： 想入小學教

教大啦

pgde 有就得架喇
無人會理邊間讀、拎咩成績
因為全世界都知pgde 教d 野有幾廢

有幾廢 講黎聽下

最主要都係教學法離地到黐線，完全無可能係日常用到（中學）。
無用都算，本身都預左唔係學野，大家都係為左張cert換加2個point
重點係pgde既制度同老師，都當pt 學生係ft 咁，workload大到唔合理，
仲要而家呢個時勢，逼我地要出去做d 咩體驗學習先准畢業
所有同學由第一日屌到畢業果日，而朋友既經歷，港中浸大都係一樣咁廢
所以唔好抱有期望、頹住咁讀，求pass就得

聽你講完 真心覺得ou都諗得過
多謝你

基本上校務處見OU PGDE 就當等同冇讀
HKU CU EdU BU 四間嘅PGDE都係垃圾級
垃圾級都讀唔到 要走去讀OU
可想而知 條友垃圾都不如

係中、小學，冇咩見過老師係OU PGDE出身
係幼稚園都只係見過一個

言下之意係讀完搵唔到工

我唔清楚
但我身邊既人寧願等多一年都唔會報OU

但等多年入唔入到

咩科都得？想知讀緊政政有冇機會教歷史同通識
唔得嘅話常識都ok

Who knows 唔試過點知

但你係想教幼、小定中學先?
幼既話都係EDU最好，如果真係等唔到先試下OU啦
小既話都係EDU最好，其次BU/CU/HKU
中既話，個人覺得唔同banding既學校要求都唔同，大多都離不開公開試成績同邊間Ｕ、咩major，banding愈高要求愈高，如果你呢幾樣都唔錯，就冇所謂啦
但中學師應該都偏向HKU/CU/EDU/BU PGDE，因為如果呢幾間都入唔到，其實真係有Ｄ廢

如果你做TA，學校比你實習，多數都會有PT PGDE OFFER，真係好少見OU PGDE既人

想知ou係現場上定遙距上堂

點都讀咗入行先啦
仲糾結咩學校收你嘅話
同啲dse考唔到想讀個科不斷重考浪費時間有咩分別
讀完ou咪讀個master洗底囉
而且唔一定每個校長都睇你咩學院出身
個人工作能力、性格或者特別技能都好重要

我係OU part time pgde

我同兩個比較熟嘅同學，一畢業就perm左，我就留喺原校，另外兩個就去左地區名校，其中一個做埋科panel

唔係話院校之間冇任何差別，只係我覺得你累積返黎嘅經驗，做事方式，教學熱誠，比學歷更重要

有冇full time?

我想知係咪遙距上堂

樓豬不如先諗下自己點解冇人收
而唔係純粹再賭多年

唔係，所謂遙距，即係唔會計你attendances，但你唔上堂，功課考試都會爛grade

但上堂around一星期幾多堂 係咪好chur

睇你讀part time定full time

Part time 兩年，總共要讀五科，你可以揀前三後二，或前二後三，一星期上幾堂，就睇你一年讀幾科

至於Chur唔chur，相比起其他院校，OU功課算hea，但一路返工一路讀書，點都會辛苦

本身我打算完左pgde就直接讀埋master，但最後放棄左，畀自己抖抖先

你想問有冇full time成功經歷？定有冇full time揀？

我知有人讀full time，但同佢地唔熟，所以唔知佢地嘅出路

ou full time讀呀

我見佢報名就要交校長同意信函 其實報完收嘅機率有幾高？

先到先得，所以你只要合乎資格就一定收，除非full左

Pathway 4/5/6要interview都係一樣收硬？而且讀ou學費係咪要double

因為我係1/2/3，所以就唔知4/5/6

會唔會考慮搵份TA/AT？如果可以入班教，呢兩年嘅教學經驗，對於之後搵工都幾重要

學費就唔係好記得，一科大概要萬三至萬五

Pathway 4/5/6 一定要面試 會問埋關於兩科選修科目既問題

我嘅degree唔係語文科，但我pgde係讀中文，而家都教緊中文

我想問下你揀pathway 123定456？

123，我先搵左份TA，再報pgde

睇錯IU PAGE

準備出不孝子gif

錯哂，近排難左好多

我覺得有d幾有用

中英係咪一定degree major先比報

有啲關於OU PGDE嘅事 想請教下巴打
想問下數常 呢2科大約會收幾多人？
同埋 開左報名之後 大約幾時會Full
事關我怕拎唔切實習信 趕唔到即開即報

數常比較少人爭，我印象中每科開兩個section，每個section大概有30人左右。

時間都比較緊張，最好等佢一接受報名，就即刻apply，畀左錢先。但大前提係要搵到工，知道有班教

雖然你要揀兩個學科，但唔駛喺同一個學年一次過教/實習哂兩科，所以你同校長傾嗰陣，睇下有冇得走盞

好 唔該晒巴打

想請教師兄
OU 依家有得報兼讀制遙距課程
但我又唔清楚嗰個遙距課程係咩
FT是否要分開報？
而且佢課程介紹456途徑係一齊介紹，但報名嗰度就分開咗4/5/6，三個位置報名。 有啲亂

係咪幾大都報左ou先？但又驚讀完出黎無人請

我已經報左pgde兩年，但連interview都無

利申：poly topup 畢業，今年讀緊lingu中文碩士，之前做過一年ta

所謂遙距課程，即係你唔駛上堂，唔會計你attendances，只要你功課交足，考試合格就得

但係冇上堂就會錯過導師講解功課、考試嘅重點，再者，份功課係導師改，佢見到你堂堂都到，印象分我諗都會有啲嘅

至於4/5/6，5/6只會接受OU畢業生報名，仲要你曾經修讀過其中一科或以上先可以經5/6報

Full time我就唔係好清楚，幫唔到你，唔好意思，你可以打去OU問一問

我嗰時都掙扎猶豫過，但最後都決定搏一搏，寧願快啲拎到個牌。萬一有人事變動，但因為冇牌而升唔到，就後悔都黎唔切。至於學歷上嘅不足，就唯有喺工作經驗上彌補

我係TA part time讀 pgde，一黎冇錢full time讀，二黎想儲多啲工作經驗

你報左幾多年先有pgde位？覺得而家pgde越嚟越難入

我u grad就即刻搵工，一搵到工就即刻報pgde，一集呵成，冇gap year

後悔上年做緊ta果時無報ou走左去讀master

你而家full time讀緊master？

其實冇壞嘅，當畀自己抖一抖。你讀完Master，即使冇pgde，都可搵到contract teacher，唔駛俾人當狗咁點，又少啲行政野做，可以舒舒服服咁讀pgde

我就覺得冇太大關係，我都見唔少中途轉行讀pgde

係呀

因為我想教中文，但u唔係修中文，就諗住讀多個中文master可以易啲入pgde，點知今年仍然得個吉...

最近開始搵緊at/senst位，希望有人請喇

有冇報左嘅巴絲 有消息

想問師兄成個programme 要幾錢學費？

Asso嗰隻degree得唔得

星期一交表，尋日5點收到電話叫我22號去interview

咁即係pgde係垃圾？

有無巴絲知道interview會問咩？難得有機想好好準備下

實數唔係好記得，大約五六萬左右

你係full time定 part time？我一直以為ou唔駛interview

請問你係報邊個path 有interview? 謝謝

ou 好似全pt?🤔我見佢咩path都要讀兩年

我報path4 小中、常

咦係，我係想問在職定職前

職前

幫朋友問：
想請問各位巴絲，如果報pgde小學英文經途徑123報，我星期二（24/6）交齊文件的話，大概幾耐到會知道結果？謝謝。

唔係15/6報已經冇咩機會......

好難講嘅 聽講會開幾班

我都報左英常 pathway 123,等緊通知，希望收

我想問
唔俾offer 會唔會出信講

上個禮拜交form 個staff話無論收唔收8月尾都會通知

原來8月尾咁遲ga?
以為有的話好快會收到offer

等待嘅時間好漫長

我星期六嗰日收到offer letter
大家唔好灰心！